武肺又爆, 即係代表 又要重重懲罰班黃店, 掌握黃色救生圈既機會

心法（一）：身體力行
首先，你要幫襯黃店。
然後，你要幫襯黃店。
最後，你要幫襯黃店。
無錯，阿媽係女人。但你唔幫襯黃店，少一個人出力，就少咗一分力量。所以，要幫助黃店渡過武漢肺炎呢個難關，你幫襯係先決條件。
我又如何？：自從去年出現黃色經濟圈呢個概念之後，我已經無再幫襯任何連鎖餐廳（老麥、大家樂等，以往一星期食幾次），藍色紅色食店更加唔會去，諗起美心條八婆就所嘔。除咗喺屋企食，我出街食飯一定非黃不吃。
記住，經濟圈唔單止係食嘢！買嘢、服務，全部都要黃～～我好少買衫，已經冇搭港鐵（除咗迫不得已）。
＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

心法（二）：零/低成本嘅額外支持
—畀錢嗰陣講句「支持你哋」：香港人好怕羞，面對面講句「支持」好難為情、好撚矯情。但有時候愛係要講出口，你亦要畀黃店知道佢哋加入經濟圈係真係有額外生意。
我又如何？：舊年續領 BNO，去咗旺角黃店 Photobi HK影相（地址連結），當時黃色經濟圈仲未成氣候，我影完相臨走特登同佢哋講支持佢哋。我內心都掙扎咗一陣，但遇到同路人，最終我都突破咗匯豐＄４０呢個心理關口……
而家我去較少人嘅黃店，亦會撩店主傾下計，了解下佢哋經營情況，講兩句支持嘅說話。
Image for post
唔想撚化胡力威師傅，但如果為字典中嘅「掙扎」加一張配圖，胡力威師傅係必然之選。（圖源：壹仔）
難度：★★★（主要係心理關口）

—畀現金，唔好用八達通、唔好簽咭：你每次嘟八達通畀錢，八達通會收取金額嘅某個百分比作為手續費（據聞介乎1–2%），即係你嘟$100、商戶實收少$1–$2；信用咭就收 1–3%。
唔好睇少呢1–3%，對辛苦經營嘅商戶嚟講，多1–2% 利潤等同每日做多1–2%客—喺唔使任何人做多任何嘢嘅情況下—少數怕長計。更重要係咩？八達通股東係地鐵、信用咭咪又係打壓星火嘅匯豐仲有同系嘅恒生、中資中銀，做乜要畀呢啲仆街賺？都唔好講咩 alipay、微訊支付呢啲支那嘢咧……
我知，用信用咭可以儲分啊嘛！羊毛出自羊身上，唔使付出額外金錢，你一樣畀咁多錢，用現金支持黃店賺多些少，得唔得？
我又如何？：除咗電話費嗰啲自動轉賬，我已經好幾個月無用過信用咭了。
難度：★★

—選擇無咁熱門嘅黃店，尤其食肆：講得係「黃色經濟圈」，圈就有其他人，有整個生態，唔可以「某一兩個字頭獨大」（電影《黑社會》鄧伯嘅對白）。乜嘢唔同類型嘅黃店都食下，唔好淨係食得一兩間。
難度：★★

心法（三）：有啲成本嘅額外支持
—選擇喺非煩忙時間幫襯：我知……口味嘅嘢好獨特，唔係你話唔去某間就唔去。咁你不如選擇非煩忙時間幫襯？唔使迫理一齊去食，大家慢慢食，食得安落啲。
我又如何？：要返工日子，我會2 點先出去食午飯、晚上亦會買外賣或晏啲食，以避開人流。
難度：★★★

—外賣自取，唔好用app叫 外賣送上門：得，我都知用app叫外賣送埋上門好方便、又唔使怕受武漢肺炎感染。呢個時候，呢類外賣 app (Foodpanda, deliveroo等）亦為唔少年輕嘅手足帶嚟工作機會，不過都係嗰句，羊毛出自羊身上，呢類 app會收取商戶當相於張單10-20%嘅錢為手續費，黃店實收嘅錢又少咗。的確係兩難，用又唔好、唔用又唔好。
如果一定要用外賣app，送貨嘅又係年輕人，額外畀多些少貼士當係支持 — 十元八塊，如果個個客都畀，年輕人生活總會好一啲。大家由69 612 616 71 堅持咗咁耐，都係想未來生活好啲、年輕人見到希望，唔好睇咗呢啲鼓勵，勿因善少而不為。
我又如何？：我習慣外賣自取。雖然一般外賣自取有折（最癲見過65折），但我依然畀原價。我最中意幫襯、任於尖沙咀嘅「麵處一家」，今年二月開始堂食八折，我每次都會畀返原價，相差就係店舖待應嘅貼士。
難度：★★★★

— 自動畀加一/加二、畀多啲貼士：呢個時勢，顧客有限，你都幫襯得，不妨畀多些少貼士。如果見店舖有錢箱、或有售賣文宣／文創嘅物品，咪入些少錢。
難度：★★★★

任何支持黃店嘅方法，沒有最好，只有更好。以上所謂心法，完全冇任何大道理，原則只得一個：
一人出一分力，成件大事就會郁起嚟
嚟緊「五一黃金週」，香港人要騎劫呢個支那嘅標語，將佢變成「香港人喺五月一號幫襯支持黃色經濟圈」。希望喺黃店見到大家。

Dllm

幫推